---
title: fault milestone one ：像 RPG 一样的视觉小说
date: 2016-03-05 01:33
tags: 游戏
shortlink: qok
headpic: {baseurl}/images/2016/03/fault-ms1-title-page.jpg
headpic_alt: fault milestone one 的标题画面
---

最近没怎么填坑，有人催坑了我都只是催一下填一点，究其原因，不只是因为有两次数学考试，还因为最近在玩一个游戏，叫 _fault milestone one_ 。等我填坑的朋友们，我道歉，我真诚低下头道歉，游戏这东西真的是毒药。

<!--more-->

回到正题，这篇文章呢，就是一篇游戏评测，同时我也本着不剧透的原则，真诚地向各位推荐这个游戏。

## 标题 {#title}

_fault milestone one_ 是一个由独立工作室 [ALICE IN DISSONANCE](http://projectwritten.com/) 制作的科幻[视觉小说](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%A7%86%E8%A7%89%E5%B0%8F%E8%AF%B4)。是他们打算做的“ fault 系列”的第一部，也就是 milestone one （第一块里程碑）。

看到这标题我就觉得很奇怪，因为按照英语的规则，首字母必须大写，而 "fault" 没有大写。一开始我以为是作者比较马虎，忘记了大小写，不过我上了官网后看到一句话，说“ fault 就是 fault ， "f" 要小写”。额，好吧，那就小写了。

至于这个标题为什么叫 "fault" （过错），我玩完了第一部以后也还是不清楚。是谁的错呢？那就等以后几部来解答吧。

## 剧情 {#plot}

我玩游戏向来是比较注重剧情的，对视觉小说而言更是如此。不得不说， _fault milestone one_ 的剧情非常地赞，有起有落，环环紧扣，让人非常过瘾，就像一个 [RPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%A7%92%E8%89%B2%E6%89%AE%E6%BC%94%E6%B8%B8%E6%88%8F) 一样。这种感觉在其他的视觉小说，特别是 Galgame 里，是很难感受到的。那种一点点揭开谜底的感觉让人想要一口气玩到底。不像某些游戏，有许多又臭又长的日常片段和打情骂俏， _fault milestone one_ 从来不会让人觉得无聊，想要快进。

我为这剧情说了这么多好话，那它到底讲的是一个什么样的故事呢？很抱歉，为了你能够完整地享受到游戏的剧情，我是不能把全部的剧情在这里写出来的，我就说一下开头吧。这个故事讲的是在一个有魔法的世界里，有个叫 Rughzenhaide （读做 roo-zen-hide ）的王国，这个王国的公主—— Selphine ，以及她的护卫—— Ritona 在一次毁灭性的突袭中，发动了远程传送魔法逃命。可是这一下子把她们传送到了星球的另一面，被称作“外极”的另一块大陆，这块大陆魔法元素稀少，所以那里的居民无法施展魔法，不过相对的，“科学”诞生了出来。

然后这游戏主要讲的就是她们俩在异乡的历险。

哦，不，才没那么简单， _fault milestone one_ 讲的是一个关于亲情和友情的故事。她们俩在那里遇到了一个神秘的……唔，不能再说了 :bow: ，想知道的话就去玩游戏吧。

_fault milestone one_ 的结尾也比较高能，让人不由自主地想玩第二部啊……

## 声音 {#sound}

_fault milestone one_ 非常遗憾的一点，就是它没有语音，所有的对话都是沉默的。不过你可以放心，因为它的人物刻画非常生动，即使没有语音，你也能感觉他们就像在自己面前说话一样。这比有语音但人物呆板的情况好多了。

再说 BGM ，说实话这个游戏的 BGM 比较生硬，切换也不灵活，经常在谈论沉重的话题的时候放着轻快的音乐，或者是在轻快的时候放着沉重的音乐。甚至更蛋疼的，在一段音乐中插入两小节气氛完全不同的乐段。当然这并不意味着玩游戏的时候更适合关掉音乐来玩，因为在用得合适的音乐还是有很强的渲染效果的，这个不能错过。

至于 [OP](https://www.youtube.com/watch?v=mvuWlqxtB7A) 和 ED 嘛，这个歌我其实并不觉得怎么好听……嘛，一个独立工作室我也不能期待它能作出什么厉害的歌曲。

## 画面 {#graphic}

对于音乐我给的差评很多，但是说到画面我又得竖起大拇指了。不仅仅是指人物的画风好看，这在当今[萌溢出的动漫市场]({{ site.baseurl }}/zh/posts/2016/01/welcome-to-the-house-of-pies-how-anime-markets-itself.html)中是不足为奇的。同样的，它的背景和事件 CG 也令人感到身临其境。特别是配合前段时间加上的动态视角功能，它会根据对话的焦点缩放屏幕，立绘看起来就不止有固定的几个呆板的姿势和表情了，有了一点动感，有点 RPG 的感觉（虽然实际上就是简单的缩放屏幕）。

这时候我得给大家夸耀一下这个游戏引擎，叫做 [Ren'Py](http://www.renpy.org/) 的视觉小说游戏引擎。它不仅是跨平台的，还是自由软件，还能够支持如此复杂的动画效果，还可以用 Python 写插件<del>，比 ONScripter 不知道高到哪里去了</del>。用了这个引擎也使我对这个游戏的好感度大增。

## 获取 {#obtain}

_fault milestone one_ 可以从 Steam 上买，价格有一点贵， $14.99 ，但是对于如此精彩的剧情还是物有所值的。如果你还是觉得贵，可以忍一忍等到促销的时候再买，比如在这周 3 月 8 日前就打 -70% 。

你问为什么不给下载链接？好，[链接在这儿](http://store.steampowered.com/app/286260)。你说你要直接下载的链接？抱歉，那是不可能的，我是不会鼓励在可以获取正版的情况下使用盗版的，作者也要赚钱啊。

<del>另外有一个坏消息，这个游戏没有中文，只有英语跟日语，所以如果你两种语言都不熟悉的话……可以查字典，我就这么干的，顺便还可以提升下自己的英语水平。不过也导致了官网说玩 4 至 6 个小时的游戏我加起来总共玩了十多个小时……</del>

<ins>**9 月 2 日更新：** 喜闻乐见！这个游戏有官方钦定的简体中文翻译了！如果你还在因为不懂英语或日语而纠结的话，现在可以放心地去玩了。（[这是官方给出的公告](https://www.patreon.com/posts/6616180)，虽然这个公告只有英语和日语。）</ins>

那么最后祝大家能够遇到：

![God of Sales]({{ site.baseurl }}/images/2016/03/god-of-sales.jpg)

:smirk:

--------------

题图是 _fault milestone one_ 的标题画面，当然是 &copy;ALICE IN DISSONANCE 的。
